泛民缺席 財委會通過配合西九文化區分階段工程撥款逾百億元

最終議案係保皇廿票支持下通過
泛民放棄左否快嘅機會 黃碧雲仲投支持
大家成日話香港搞成咁就係因為唔過半 依家又點睇

立法會財委會會議結束，完結前通過數項配合西九文化區分階段發展的工程撥款，合共約188億元。

獲通過的其中一個項目，是西九餘下的綜合地庫2區工程，涉及約174億元。其餘項目包括搬遷尖沙咀消防局行動支援設施、消防同樂會和其他消防設施，以騰空土地發展西九，以及在九龍灣興建公營房屋。

唔完美要改善

所以新一屆要踢走一班老屎忽泛民，我唔會做白票黨咁撚ON9

反而大家數一數二瘋狂抽水嘅dead body都有投反對
踢撚走黃碧雲啦 我就唔信咁都含淚到
呢條仆街下次都選到真係唔知點玩

冇話白票 唔投泛民就有大把選擇

黃碧雲投贊成???

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

唔完美要改善

我地係要比壓力佢地

At least 推到佢地公開交代
承諾下次唔可以再係咁

唔係要分化飯民

係 23個泛民入面有7個出席投票
6個反對 一個黃碧雲贊成

岩岩先發現葉建源都投贊成
我都會聽下佢講點解咁投嘅

唔明白點解泛民議員從來唔係Facebook交代投票決定 缺席又唔撚交代

有時真係覺得自己仲低賤過藍絲
點解保皇議員仲勤力過泛民 明明佢地啲票係掌心雷配出黎

我睇落又冇咩問題

你係分化撚

咁呢啲係咪大白象工程？
你負皮我都係咁講

唔做得工程?

Yes

要逼佢地解釋交代

佢地係人民選出黎

要向人民交代

民主黨下一句係咩

鄺神都缺席，好失望

其實哩個工程有咩問題？

所以想選既泛民 我話你知 我唔撚理你平時身兼數職定點 開會你缺席既 你唔好撚選喇 係咪唔知咩叫attendance?

講左十世販民出賣你又唔撚信
佢地就可以拎投票紀錄屌鳩人
人地拎投票紀錄屌鳩佢就五毛熱狗共產黨最高興
過幾年又推班抗爭者去死黎拎政治資本無限loop

晒鳩氣啦咪又係撚鳩你

是西九餘下的綜合地庫2區工程，涉及約174億元。其餘項目包括搬遷尖沙咀消防局行動支援設施、消防同樂會和其他消防設施，以騰空土地發展西九，以及在九龍灣興建公營房屋。

呢d項目有咩問題先
唔係以後唔洗起野嘛？？

信連登最好就成個香港乜都停哂
唔好起路唔起橋唔起屋唔起文娛嘢

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

首先泛民夠唔夠票反對先？唔夠票反對又無份做主持，咁缺席唔投票有咩問題先？

泛民全體有廿三席
呢個議案得廿票保皇支持

係咪唔洗攬炒呀？屌你老母

唔洗屌人嘅
屌人係屌唔到人願意聽你意見
但香港人要明白係議會作為反對派仲要議席唔多一定要「反對」
啲項目係無問題 但你下下去投贊成係無可能迫政府妥協 答應你嘅訴求 因為你對佢哋無威脅
只要下下用涉及民生、公眾利益就可以迫你地支持
只有貫徹「反對」一切議案 影響到社會運作先有機會迫佢重返談判桌
政治係妥協嘅藝術 但只有你妥協就只係叩頭 成為橡皮圖章

跟本係果幾隻老泛民錯，唔好將呢幾隻垃圾代表整個民主派既錯

西九文化區=沙中線2.0
政府又係捆綁埋興建公屋 消防局等等落今次議案度

On9, 工程=原罪
第一日上連燈？

都唔要求泛民要成日出現開會
但點解連投個票都要缺席
到底佢哋缺席原因係乜，係咪有需要出嚟交代

【本報訊】政府擬向立法會申請175億元撥款，興建綜合地庫2A和2BC區，連同早前「斬件式」申請的29億元及31億元，綜合地庫總造價達235億元。公民黨立法會議員陳淑莊（圖）認為地庫造價比西九文化區主體工程更貴，且全數由公帑支付，並不合理。

陳淑莊斥造價貴過文化區主體

民政事務局、土木工程拓展署及西九文化區管理局計劃向立法會申領撥款175億元，建造大型綜合地庫，涉及綜合地庫2A和2BC區，範圍東至戲曲中心，西至演藝綜合劇場，地庫上涉及音樂中心、音樂劇院、大劇院和中型劇場等文化設施，亦有酒店、辦公室及住宅發展項目。管理局由2015年起「斬件式」申請撥款興建地庫，分別已獲批29億元及31億元，連同今次撥款，綜合地庫造價達到235億元，較原估算230億元高2%。

綜合地庫約有2至3層，連同早前已取得撥款的3A及3B區，總長約800米，闊約200米，東面部份位於高鐵西九龍總站之上，面積約172萬平方呎，接近一個維園，亦設長約800米地下行車路。

地庫工程需配合地面設施發表時間表，管理局預計2A區及2BC區的酒店、辦公室及住宅等發展分別於2025年及2027年起落成，2A區的地下行車道部份可預計於2025年完工，屆時將經地下行車道交界處，連接柯士甸道西地下行車道及連翔道，餘下2B區的地下行車道將於約2027年完工。

公民黨陳淑莊批評綜合地庫造價太貴，「成個西九當年嘅撥款都係216億，𠵱家（地庫）連埋之前嘅撥款要成230億，太貴」。她又指當年政府原本毋須全數負責地庫成本，據她所知，部份地庫若涉酒店、辦公室項目等私人發展，發展商會負責部份成本或由地價補貼，但現時政府將其他土地的發展權亦交予西九，「即係我哋要出雞又出豉油，仲出埋個煲，仲要咁貴，香港人已經貼得太多錢落去」。她計劃於小組委員會及財委會反對撥款。

咁憎白票撚，咁白票議員係咪都要屌？

一個選民影響力大d 定議員大d ??

話九月進攻立會既，會唔會幫手監察下呢單野？ 定其實九月都係選完入去唔做野無人屌？

又要屌人五毛熱狗分化，但成班議員唔出席反對議案無人屌？仲有人投對家tim , 連登仔又剩屌選民 唔屌政客？

推俾多啲人睇

當有廿三個泛民坐喺度
喺立法會大樓嘅建制就會落嚟湊夠數咖啦

有咩好講

冇問題
明日大愚會起公屋，所以都冇問題

樓主個表決紀錄，20贊成票中有2票係飯民黃碧雲及葉建源投，另外有 13 件飯民無投票。如果呢 15 人都投反對，結果就係反對21 vs 贊成18

咪傻啦，你以為建制真係隨時坐喺自己 office 等 call 即落去咩，係咁就唔使成日都流會啦同埋呢個唔係合理化飯民唔開會嘅理由，建制嚟唔嚟都好，飯民係咪都應該盡咗本份先？

西九由有概念
到今日搞左差唔多20年

黃碧雲係仆街
但少人出席係因為玩流會

舊post好多人講咗又開新

3月20日新鮮出爐，泛民出賣香港人證據

精彩

獲通過的其中一個項目，是西九餘下的綜合地庫2區工程，涉及約174億元。其餘項目包括搬遷尖沙咀消防局行動支援設施、消防同樂會和其他消防設施，以騰空土地發展西九，以及在九龍灣興建公營房屋。

1. 西九項目頂目爭議係唔係好大?
西九搞左好撚耐
應該盡快起好

2. 有無綑綁惡法?
起的野 都叫正路

有人會認為應該所有野都拉布
我理解 但總體上對今次法案 我比較中性

冇問題呀
咁係咪應該屌柒投反對個班議員？

咁投反對班議員係咪投錯票？

西九=沙中線2.0
無限超支

依家唔出席 冇流會 通過左
出席架話夠票否決喎

咁你博流會就係唔出席架啦
外面保皇一樣有人
對家都係睇住有幾多泛民出席嚟投

8個人就夠數 點流會？

搏流會都可以係立法會office睇住隨機應變架姐
保皇次次外面有人 泛民唔可以？
同埋如果保皇真係次次有人 咁唔會有流會啦

有冇泛粉回應下？

你咁講既話乜鳩會都唔撚駛開啦，反正都唔撚夠票

要35個

要攬炒，唔起得。

你係咪唔識分財委會同大會

會議法定人數

14. 委員會的會議法定人數為主席加上8名委員[議事規則第71(5A)條]。除非在指定的開會時間過後15分鐘內，出席者達至會議法定人數，否則會議將不會擧行。

Ok你啱

得泛民投你咪又係投泛民

真

推

呢啲post喺連登永遠推唔起
你明點解啦
仲話玩議會戰
原來鬆章畀政府就係議會戰

中共D針現形啦

關鍵缺席 無抗爭意志 唔知選班垃圾入去做乜

缺唔缺席都唔緊要喇
民主黨話全體都支持

黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

點算 冇得扮踢走老屎忽繼續水人支持飯民

屌啦星
如果泛民全部喺晒度投反對已經turndown咗啦

黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

民主黨7票

有險可守 : 要睇電視不了

呢個撥款有乜野問題??

冇問題呀
咁係咪投反對個班有問題？

定係投贊成反對都冇所謂？
咁我選咩人入去都冇所謂啦

求樓主pin

問題在哪?

投贊成又冇問題 投反對又冇問題
係咪咁？

我淨係問個撥款有乜問題, 可唔可以答返個問題先呢?

你唔答我個問題？

哩D好基本嘅邏輯咋喎
一係你話泛民投票唔洗邏輯 唔洗立場
咁就OK冇問題

5區當選

拉

多謝連登全力支持含淚派

拉拉！！

佢地可以冇立場
其實我地投咩都冇所謂

樓主熱狗 五毛 分化撚
又屌泛民

出席左就通過唔到，西九文文區工程爛尾，慳返百幾億啦

下..乜唔係架?

真係唔係....

黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

你可唔可以答左我先

你咁講叫投反對嘅泛民情何以堪

另外仲有16個泛民呢？

初選要睇埋呢d野

我淨係知而家夠票反對， 選佢地出黎唔撚係要佢地缺席or 投棄權，人地而家白票都唔撚投直接no show, 大家繼續幫佢地兜，之後9月又含撚la

出席哂最後唔夠票反對大家先會心息

照你咁講 一日唔過半 泛民都唔使開會投票啦

仲要過左半都有民主黨出黎支持
黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

- 分享自 LIHKG 討論區[/quote]

標題黨
直接屌鳩黃碧雲，佢根本就連泛民都稱唔上

民主黨全體支持呀

黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

踢走一啲唔變通嘅舊泛民就得，唔好做白票黨

議員開會唔係基本責任咩

泛登仔：唔準屌

我淨係問撥款有咩問題,都無人答我

置頂左

得建制同泛民你點投?

含住淚投泛民
不過泛民表決投咩都冇所謂
我地投咩都一樣冇所謂啦

會先算 幾多人出黎爭

姐係投泛民啦
所以咪食滑你囉

依家起幢大樓 foodprint 大少少做個地基都去左十億，整一m tunnel 都要二千萬啦，何況咁大幅地𢱑basement。
從urban planing 角度黎睇香港咁耐以黎都冇咁大幅咁正既public space + 文娛設施既一個community hub，西九塊地又咁正 唔拎黎比public用咪bid 出去比晒啲developer 起樓。
你話係咪大白象 我有保留囉，但至於話要攬炒 咁實冇錯架 冇得拗

以後唔洗開會

Agger
起乜都反 好彩唔係搵連登仔入立法會做

大把泛民都反啦

冇問題，咁你學咩人做反對派啫
仲話35+入去玩議會抗爭
入去鬆章畀政府投贊成票呀？